   #alternate

   BBC News, Русская служба
   Перейти к содержанию

   (BUTTON) Разделы
     * Главная
     * Война в Украине
     * Истории
     * Видео
     * Фильмы
     * Подкасты

     * Главная
     * Война в Украине
     * Истории
     * Видео
     * Фильмы
     * Подкасты

Иммиграция в Британию рухнула почти на 90% - из-за ковида и брексита

   25 ноября 2021

   Подпишитесь на нашу рассылку ”Контекст”: она поможет вам разобраться в
   событиях.
   Heathrow Airport

   Автор фото, PA Media

   В первый год пандемии сальдо миграции - разница между числом приехавши
   и уехавших - в Британии рухнуло сразу в восемь с лишним раз. Правда,
   это очень приблизительная оценка - точный учет британские власти не
   ведут.

   По оценке Бюро национальной статистики (Office for National Statistics,
   ONS), в 2020 году число жителей Британии увеличилось за счет миграции
   всего на 34 тыс. человек. Годом раньше сальдо было 271 тыс. человек.
   Падение, таким образом, составило 88%.

   В последний раз сравнимый уровень иммиграции в Британию был в 1997
   году: тогда в страну приехало на 48 тыс. человек больше, чем уехало -
   опять-таки, по приблизительным оценкам. На пике же, в 2014-2015
   финансовом году, сальдо миграции составило 331 тыс. человек.

   Помимо ковида, какую-то роль в падении числа иммигрантов сыграл и выход
   Британии из Евросоюза, но вычленить долю брексита в этом процессе
   практически невозможно, и ONS полагает, что массового исхода граждан ЕС
   из страны не было.
     * Граждан ЕС в Британии - в полтора раза больше, чем думали власти
     * Проходной балл. Британия решила, на каких условиях будет пускать
       мигрантов

   Тем не менее, сальдо миграции граждан ЕС, по оценке ONS, в 2020 году
   оказалось отрицательным: уехало на 94 тыс. граждан стран ЕС больше, чем
   приехало.

   В марте 2020 года, вскоре после прихода коронавируса, правительство
   Великобритании рекомендовало гражданам куда-либо ездить только в случае
   крайней необходимости; Британия не закрывала международное
   авиасообщение, но это сделали многие другие страны, и в результате
   поток пассажиров в британских аэропортах обмелел на 95%.

   Всего в 2020-м, с его качелями вводившихся и отменявшихся ограничений,
   в Соединенное Королевство, по приблизительной оценке ONS, приехали и
   остались 268 тыс. человек, а уехали насовсем 234 тысячи. Годом раньше
   их было 592 тыс. и 300 тыс. соответственно.

Заложенная приблизительность

   Бюро национальной статистики подчеркивает, что оценки миграции в 2020
   году получены экспериментальным методом анализа и характеризуются
   "высоким уровнем неопределенности", поскольку из-за пандемии власти
   перестали проводить выборочный опрос пассажиров в аэропортах и портах.

   Этот метод выборочного опроса и сам отличался довольно "высоким уровнем
   неопределенности".

   Так, МВД Британии, основываясь на оценках, полученных этим методом,
   полагало, что в стране живет примерно 3,8 млн граждан стран Евросоюза.
   Однако ходатайства о видах на жительство по введенной после брексита
   упрощенной процедуре подали почти шесть миллионов граждан ЕС.

Беженцев стало больше

   Хотя общее число приезжающих в Британию упало, число тех, кто
   прибывает, как правило, нелегально и затем подает ходатайство об
   убежище, наоборот, заметно выросло и достигло рекордного за последние
   17 лет уровня.

   В отчете ONS сообщается, что за год с сентября 2020-го по сентябрь
   2021-го число ходатайств об убежище выросло по сравнению с предыдущими
   12 месяцами на 18% и составило больше 37,5 тысячи.

   Большинство соискателей убежища - граждане Ирана, Эритреи, Сирии, Ирака
   и Албании.

   В этом году число нелегальных иммигрантов, перебирающихся в Британию на
   лодках через Ла-Манш, бьет рекорды; в среду в проливе погибли 27
   человек, отправившихся в путь на надувной лодке.
     * 27 мигрантов утонули в Ла-Манше, пытаясь добраться до Британии
     * На лодке через Ла-Манш: число доплывших до Британии мигрантов
       утроилось за год

   По словам доктора Питера Уильяма Уолша из Миграционной обсерватории
   Оксфордского университета, рост числа ходатайств в последний год
   обеспечили эритрейцы, иранцы и сирийцы, при этом процент ходатайств от
   граждан этих стран, которые британские власти в итоге удовлетворяют,
   очень высок.

   В результате наплыва беженцев у британских властей накопилось очень
   много нерассмотренных прошений - больше 67,5 тысячи.

   "Это результат и роста числа ходатайствующих, и медленного рассмотрения
   ходатайств", - поясняет доктор Уолш.

   Во Франции, откуда нелегалы тысячами переплывают в Англию,
   ходатайствующих об убежище, тем не менее, в разы больше, чем в
   Британии: только за третий квартал этого года их набралось около 31
   тысячи.

Темы

     * Британия
     * Брексит
     * Коронавирус
     * Миграция

Читайте также

     * Магазин восточноевропейских продуктов в Ноттингеме

Граждан ЕС в Британии - в полтора раза больше, чем думали власти
       1 июля 2021
     * строитель

Проходной балл. Британия решила, на каких условиях будет пускать мигрантов
       19 мая 2020

Главное

     *

"Соледар в угрожающей ситуации". Что изменилось на фронте в Украине
       6 часов назад
     *

LIVE Live, Война в Украине: США обучат украинскую армию ЗРК Patriot;
Медведчука лишили украинского гражданства
     *

Зеленский лишил гражданства Украины Медведчука и еще троих пророссийски
депутатов Рады
       час назад

Не пропустите

     * Крупнейшая в ЕС угольная станция в польской Жлобнице

Газовая оттепель. Мягкая зима лишила Кремль главного орудия в войне с Европой
       8 января 2023
     * Логотип "Контекст"

Подпишитесь на нашу рассылку "Контекст"!
       18 июля 2022
     * Illustration of dinosaurs and asteroid hitting Earth

Почему метеорит погубил динозавров, но дал шанс млекопитающим?
       8 января 2023
     * картинка 1

Учитель не для России: как живут педагоги в эмиграции
       7 января 2023
     * Исполнительница главной роли в фильме "Империя света" Оливия Колман
       на лос-анджелесской премьере картины 1 декабря 2022 г. За эту роль
       Колман уже получила номинацию на "Золотой Глобус" и считается одним
       из главных претендентов на "Оскар".

"Империя света" - ода кино от Сэма Мендеса и очередная крупная актерская
удача Оливии Колман
       7 января 2023
     * Принцы Уильям и Гарри

Кокаин, колдунья и рукоприкладство Уильяма. Сенсационные утечки из мемуаров
принца Гарри "Запасной"
       6 января 2023

Самое популярное

    1. 1
       "Соледар в угрожающей ситуации". Что изменилось на фронте в Украине
    2. 2
       Дружба врозь? Почему Тбилиси не хочет возвращать Киеву его систему
       "Бук"
    3. 3
       Британская разведка: Россия с осторожностью применяет против
       Украины новейший Су-57. Что это за самолет
    4. 4
       Лукашенко отказался помиловать Софью Сапегу. Она написала об этом
       письмо родителям
    5. 5
       Генерал Лапин, которого ругали Кадыров и Пригожин, возглавил штаб
       сухопутных войск, узнали журналисты
    6. 6
       Зеленский лишил гражданства Украины Медведчука и еще трои
       пророссийских депутатов Рады
    7. 7
       В личном кабинете Байдена тоже нашли документы с грифом "секретно".
       Он там бывал, когда уже не был вице-президентом
    8. 8
       В России возбудили первое дело о "пропаганде ЛГБТ" - за "Лето в
       пионерском галстуке"
    9. 9
       "Я вывезла тело сына в багажнике машины". Истории матерей
       украинских военны
   10. 10
       Первый в истории космический запуск с территории Британии
       закончился неудачей

   BBC News, Русская служба
     * Почему BBC News заслуживает доверия
     * Правила использования
     * О Би-би-си
     * Личные данные
     * Куки
     * Связаться с Би-би-си
     * AdChoices / Do Not Sell My Info

   © 2023 BBC. Би-би-си не несет ответственности за содержание други
   сайтов. Познакомьтесь с нашими правилами внешних ссылок.
